# NPM
**npm** - _Node Package Manager_ предназначен для установки, удаления и управлением пакетов

## package.json
**package.json** - файл в формате [json](https://ru.wikipedia.org/wiki/JSON) ([JSON: основы использования](http://ruseller.com/lessons.php?rub=28&id=1212), [Формат JSON](https://learn.javascript.ru/json))

Файл package.json содержит в себе информацию о вашем приложении: название, версия, зависимости и тому подобное. Любая директория, в которой есть этот файл, интерпретируется как Node.js-пакет, даже если вы не собираетесь публиковать его.

Способ использования файла package.json зависит от того, собираетесь ли вы скачивать пакет или публиковать его.

## Создание package.json
### Для создания файла можно использовать два способа
* Создать в корневой папке проекта текстовый файл **package.json** с содержанием:
	```
	{}
	```
* Запустить в терминале команду:
	```
	npm init --yes
	```